鄭若驊老公公司上市

既然安樂工程有這個集資需要，那麼為什麼集團要在上市前兩年派發巨額股息呢？ 上市公司上市前一般會向股東派發股息，避免保留太多現金，上市後等同送錢予投資者。但安樂工程連續兩年共派發接近13億元予股東，然後又來上市集資，究竟公司本身是否存在集資需要呢？

事實上，過去一年，港交所就曾經因為「沒有需要上市的商業理據，並非真有集資需要」為理由，拒絕15名申請人的上市申請。